啱啱買咗ssd嚟裝win10

首先我入翻window (win7)
Down win10落usb drive
Usb boot first 之後裝落ssd
然後就入咗win10系統

想問下我有無後續功夫要做
例如關於隻hdd 我見上網話裝window落ssd
又要咩格式化 咩分割 我好似咩都無做過

裝 win 10 應該都冇咩搞，除非你裝個時選自定，自己間位 ，唔係基本都自動

hdd原有win7嗰啲檔案係咪可以唔洗理

你用咩ssd?
我裝windows 10 個陣detect唔到個ssd...
bios都無
asrock ab350m pro4
adata sx8200

你做升級？佢留黎downgrade 用，晒位啲，你唔鐘意就再裝format 佢，當然如有文要用backup 先啦，你唔想煩可以由得佢，但佢啲file 又真係搞到人幾亂

你試下係bios check 下個位有冇開同有冇用AHCI mode

Mx500

我係無視本身有win7既hdd
直接裝win10落ssd 而家個hdd變咗D Drive
係咪裡面有win7既嘢都唔影響到我而家個運作
如果唔係唔夠位係咪都可以唔洗理d file

我試過裝win之前要將隻hdd拔走先，唔係裝完之後個分割會亂

你依加應該行緊雙系統，開機冇問你佢就默認左開機drive 係ssd
如果你用ssd 開機，你個hdd 就變左普通save 野既Hard disk，刪唔刪d 檔都冇咩影響

用緊ahci mode 但係detect唔到

Thx
其實嗰啲4k同步 裝之前又要拔淨ssd 無做係咪唔大影響